\chapter{Introduction}


Nous manquons de données fiables sur l'efficacité de beaucoup de nos pratiques. C'est une faiblesse qui est sûrement due à la jeunesse de notre discipline.

En attendant d'avoir des preuves, je vais partager dans ce recueil de pratiques les indices qui me laissent à penser de l'efficacité de certaines pratiques.

\begin{tcolorbox}
    Le software craftsmanship est une recherche d'excellence. \emph{On se rapproche de cette excellence quand on cherche à l'atteindre et on s'en éloigne quand on pense l'avoir atteint.}
\end{tcolorbox}



Notre intuition n'arrive pas à saisir la nautre du logiciel. (developper avec Complexe/Compliqué de cynefin). (il y a un univers discret et immateriel)

